# Тестовое веб приложение

#### Запуск через docker-compose
###### Системные требования

* docker-compose

Если используется *nix система, то в начале нужно выставить права на запись для папки `storage` в корне проекта

Для первого запуска из корня проекта в терминале нужно выполнить команду
```
cp .env.example .env && docker-compose up --build
```
Первый запуск будет дольше последующих, т.к.:

* произойдет скачивание необходимых Docker образов
* выполнится сборка Docker контейнеров
* импортируется дамп тестовой БД

Для последующих запусков из корня проекта в терминале нужно выполнить команду
```
docker-compose up
```
__Внимание! Приложение готово к работе после отображения в терминале уведомления__
 `... /usr/sbin/mysqld: ready for connections ...`
 
 Интерфейс приложения будет доступен через браузер по адресу `http://localhost:8888`

#### Запуск без docker-compose
###### Системные требования

* php 7.4 + ext_pdo
* mysql 8.0
* web сервер - nginx+php-fpm или apache+mod_php+mod_rewrite
* composer

Если используется *nix система, то в начале нужно выставить права на запись для папки `storage` в корне проекта

Настроить виртуальный хост,
в качестве корневой публичной папки нужно указать папку
`public` из корня проекта.
Все запросы (кроме запросов публичных файлов) нужно перенаправить на единую точку входа `public/index.php`
Пример файла конфигурации для nginx+php-fpm можно посмотреть в `docker/nginx/conf.d/app.conf`

Создать базу данных и импортировать в неё дамп `docker/mysql/dumps/test_base.sql`

Скопировать файл `.env.example` -> `.env`
```
cp .env.example .env
```

В файле `.env` указать параметры для подключения к базе данных.
`WEB_PORT` и `MYSQL_ROOT_PASSWORD` указывать необязательно, они нужны только для работы через docker-compose

Если composer установлен в системе глобально, то выполнить в терминале команду
```
composer install
```

Иначе скопировать composer.phar в корень проекта и выполнить в терминале команду
```
php composer.phar install
```

Через браузер перейти по адресу настроенному в конфиге виртуального хоста веб сервера
